\begin{thebibliography}{50}

\bibitem{GoogleForms1}
Google Forms: Free Online Form Creator | Google Workspace. \textit{Google} [online]. [cit. 2022-01-15]. Dostupné z: https://www.google.com/forms/about/

\bibitem{GoogleForms2}
DEMAREST, Abigail Abesamis. What are Google Forms? Everything you need to know about Google Workspace's online form builder. \textit{Business Insider} [online]. 2021, 22.1.2021 [cit. 2022-01-15]. Dostupné z: https://www.businessinsider.com/what-is-google-forms

\bibitem{MSForms1}
Microsoft Forms | Průzkumy, hlasování a kvízy. \textit{Microsoft Forms} [online]. [cit. 2022-01-30]. Dostupné z: https://www.microsoft.com/cs-cz/microsoft-365/online-surveys-polls-quizzes

\bibitem{MSForms2}
Microsoft Forms --- Užitečný nástroj, díky němuž se mnoho dozvíte. \textit{Microsoft Forms} [online]. 2021, 3.2.2021 [cit. 2022-01-30]. Dostupné z: https://manica.cz/microsoft-forms-uzitecny-nastroj-diky-nemuz-se-mnoho-dozvite/

\bibitem{Survio}
Dotazník zdarma: Vytvořit online dotazník. \textit{Survio®} [online]. [cit. 2022-01-30]. Dostupné z: https://www.survio.com/cs/

\bibitem{FEvsBE}
VERNEROVÁ, Sára. Front end vs. Back end - jaký je mezi nimi rozdíl?. \textit{Apitree} [online]. 2021, 12.9.2021 [cit. 2022-02-04]. Dostupné z: https://www.apitree.cz/blog/front-end-vs-back-end-jaky-je-mezi-nimi-rozdil

\bibitem{JS1}
JavaScript. \textit{Wikipedia} [online]. 2021, 16.12.2021 [cit. 2022-02-04]. Dostupné z: https://cs.wikipedia.org/wiki/JavaScript

\bibitem{JS2}
KOĎOUSKOVÁ, Barbora. JavaScript pro začátečníky: co to je a jak funguje. \textit{Rascasone} [online]. 2022, 28.01.2022 [cit. 2022-01-23]. Dostupné z: https://www.rascasone.com/cs/blog/co-je-javascript-pro-zacatecniky

\bibitem{VueJS1}
Introduction. \textit{Vue.js} [online]. [cit. 2022-01-23]. Dostupné z: https://vuejs.org/v2/guide/\#What-is-Vue-js

\bibitem{VueJSSyntax}
SFC Syntax Specification. \textit{Vue.js} [online]. [cit. 2022-01-23]. Dostupné z: https://v3.vuejs.org/api/sfc-spec.html\#custom-blocks

\bibitem{VueJS2}
Úvod do frameworku Vue.js. \textit{Vue manuál} [online]. [cit. 2022-01-23]. Dostupné z: https://vue.baraja.cz/uvod-do-vue

\bibitem{Bootstrap1}
The most popular HTML, CSS, and JavaScript framework for developing responsive, mobile first projects on the web. \textit{GitHub} [online]. [cit. 2022-01-30]. Dostupné z: https://github.com/twbs/bootstrap

\bibitem{Bootstrap2}
Bootstrap (front-end framework). \textit{Wikipedia} [online]. 2022, 2022 [cit. 2022-01-30]. Dostupné z: https://en.wikipedia.org/wiki/Bootstrap\_(front-end\_framework)

\bibitem{Bootstrap3}
About · Bootstrap v5.1. \textit{Bootstrap} [online]. [cit. 2022-01-30]. Dostupné z: https://getbootstrap.com/docs/5.1/about/overview/

\bibitem{BE1}
ŠTRÁFELDA, Jan. Co je backend. \textit{Jan Štráfelda} [online]. [cit. 2022-01-30]. Dostupné z: https://www.strafelda.cz/backend

\bibitem{BE2}
Backend. \textit{Shoptet.cz} [online]. [cit. 2022-01-30]. Dostupné z: https://www.shoptet.cz/slovnik-pojmu/backend/

\bibitem{Laravel1}
Introduction. \textit{Laravel} [online]. [cit. 2022-01-30]. Dostupné z: https://laravel.com/docs/4.2/introduction

\bibitem{LaravelMVC}
How Laravel implements MVC and how to use it effectively. \textit{Pusher} [online]. 2018, 22.8.2018 [cit. 2022-01-31]. Dostupné z: https://blog.pusher.com/laravel-mvc-use/

\bibitem{LaravelEco}
Laravel Ecosystem Tools --- How Development Can be Faster and More Effective. \textit{ASPER BROTHERS} [online]. 2019, 20.4.2019 [cit. 2022-01-30]. Dostupné z: https://asperbrothers.com/blog/laravel-ecosystem-tools/

\bibitem{MVC}
ČÁPKA, David. MVC architektura. \textit{Itnetwork.cz} [online]. [cit. 2022-01-31]. Dostupné z: https://www.itnetwork.cz/navrh/mvc-architektura-navrhovy-vzor

\bibitem{Webhosting}
Webhosting. \textit{Wikipedia} [online]. 2021, 27.10.2021 [cit. 2022-01-30]. Dostupné z: https://cs.wikipedia.org/wiki/Webhosting

\bibitem{DO1}
SALEEM, Salman. What is DigitalOcean and why should you host apps on it?. \textit{The Official Cloudways Blog} [online]. 2021, 20.12.2021 [cit. 2022-01-30]. Dostupné z: https://www.cloudways.com/blog/what-is-digital-ocean/

\bibitem{DO2}
DigitalOcean Products | Designed for Developers, Built for Businesses. \textit{Digitalocean.com} [online]. [cit. 2022-01-30]. Dostupné z: https://www.digitalocean.com/products

\bibitem{DO3}
DigitalOcean App Platform: Build, Deploy and Scale Apps Quickly. \textit{Digitalocean.com} [online]. [cit. 2022-01-30]. Dostupné z: https://www.digitalocean.com/products/app-platform

\bibitem{Heroku1}
About Heroku. \textit{Heroku} [online]. [cit. 2022-01-30]. Dostupné z: https://www.heroku.com/about

\bibitem{Heroku2}
The Heroku product suite. \textit{Heroku} [online]. [cit. 2022-01-30]. Dostupné z: https://www.heroku.com/products

\bibitem{DBSummary}
What is a database?. \textit{Oracle | Cloud Applications and Cloud Platform} [online]. [cit. 2022-01-31]. Dostupné z: https://www.oracle.com/cz/database/what-is-database/

\bibitem{DBModel}
KUČEROVÁ, Helena. Databázový model. \textit{KTD: Česká terminologická databáze knihovnictví a informační vědy (TDKIV)} [online]. Praha: Národní knihovna ČR, 2003 [cit. 2022-02-04]. Dostupné z: \url{https://aleph.nkp.cz/F/?func=direct&doc\_number=000000091&local\_base=KTD}

\bibitem{HierarchDB}
KUČEROVÁ, Helena. Hierarchická databáze. \textit{KTD: Česká terminologická databáze knihovnictví a informační vědy (TDKIV)} [online]. Praha: Národní knihovna ČR, 2003 [cit. 2022-02-04]. Dostupné z: \url{https://aleph.nkp.cz/F/?func=direct&doc\_number=000000103&local\_base=KTD}

\bibitem{SitDB}
KUČEROVÁ, Helena. Síťová databáze. \textit{KTD: Česká terminologická databáze knihovnictví a informační vědy (TDKIV)} [online]. Praha: Národní knihovna ČR, 2003 [cit. 2022-02-04]. Dostupné z: \url{https://aleph.nkp.cz/F/?func=direct&doc\_number=000000128&local\_base=KTD}

\bibitem{RelacDB}
KUČEROVÁ, Helena. Relační databáze. \textit{KTD: Česká terminologická databáze knihovnictví a informační vědy (TDKIV)} [online]. Praha: Národní knihovna ČR, 2003 [cit. 2022-02-04]. Dostupné z: \url{https://aleph.nkp.cz/F/?func=direct&doc\_number=000000126&local\_base=KTD}

\bibitem{OOPDB}
MEHRA, Puran. What Are Object-Oriented Databases And Their Advantages. \textit{C\# Corner} [online]. 6.9.2019 [cit. 2022-02-04]. Dostupné z: https://www.c-sharpcorner.com/article/what-are-object-oriented-databases-and-their-advantages2/

\bibitem{DotazJazyk}
KUČEROVÁ, Helena. Dotazovací jazyk. \textit{KTD: Česká terminologická databáze knihovnictví a informační vědy (TDKIV)} [online]. Praha: Národní knihovna ČR, 2003 [cit. 2022-02-05]. Dostupné z: \url{https://aleph.nkp.cz/F/?func=direct&doc\_number=000000098&local\_base=KTD}

\bibitem{SQL}
BRITANNICA, The Editors of Encyclopaedia. SQL. \textit{Encyclopedia Britannica} [online]. 16.6.2021 [cit. 2022-02-05]. Dostupné z: https://www.britannica.com/technology/SQL

\bibitem{Transakce}
What is a Transaction? - Win32 apps. \textit{Microsoft} [online]. 2021, 1.7.2021 [cit. 2022-02-05]. Dostupné z: https://docs.microsoft.com/en-us/windows/win32/ktm/what-is-a-transaction

\bibitem{ACID}
IAN. What does ACID mean in Database Systems?. \textit{Database.Guide} [online]. 2016, 20.6.2016 [cit. 2022-02-05]. Dostupné z: https://database.guide/what-is-acid-in-databases/

\bibitem{PostgreSQL}
About. \textit{PostgreSQL} [online]. [cit. 2022-02-05]. Dostupné z: https://www.postgresql.org/about/


\end{thebibliography}